\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{amssymb, amsmath, graphicx, german,tikz}
\input{macros_nemesis}

\begin{document}


\questionSc{%
  Gegeben seien folgende Vektoren
  %% 
  % 
  Welcher der Vektoren $\vec u, \vec v, \vec w$ und $\vec z$ stellt den Vektor $\vec b - \vec a$ dar?}
\false{$\vec u$}
\feedback{Nein, dieser Vektor stellt den Vektor $\vec a - \vec b$ dar. Es ist $\vec a - \vec b = \vec a + (- \vec b)$
  und damit 

}
\false{$\vec v$}
\feedback{Nein, dies ist die Summe der beiden Vektoren $\vec a + \vec b$:
}
\true{$\vec w$}
\feedback{Richtig. Es ist $\vec b - \vec a = (-\vec a) + \vec b$
  und damit 
}
\false{$\vec z$}
\feedback{Nein, dies stellt den Vektor $-(\vec a+ \vec b)$ dar:
  }



\question
    {Welche der folgenden Aussagen sind korrekt?}
        \true{$i^2 = -1$}
        \true{$\frac 1i = -i$}
        \true{$i^3 = -i$}
        \true{$i^{17} = i$}
        \false{Keine.}    
        \explanation{Die imagin\"are Einheit $i$ erf\"ullt $i^2 = -1$,
            und daraus folgen $i^3 = i^2 \cdot i = (-1)\cdot i = -i$
            und $i^4 = (i^2)^2 = (-1)^2 = 1$. Multipliziere in $\frac 1i = -i$ mit dem 
            Nenner, um zu sehen, dass diese Gleichung auch korrekt ist. 
            Aus $i^4 = 1$ folgt weiter
		$$
                i^{17} = i^{4 \cdot 4 + 1} = (i^4)^4 \cdot i = 1^4 \cdot i = i,
                $$
            d.h. alle Antworten sind richtig.
}


\questionSc{Doppeltlogarithmische Auftragung einer Kurve heisst, dass 
  beide Achsen logarithmisch geteilt sind: Statt $x$ und $y$ sind
  $\xi = \log_ax$ und $\eta = \log_ay$ aufgetragen, wobei hier $a = 10$ ist gew\"ahlt ist. \smallskip
  
  \noindent Eine Kurve mit Messdaten habe in doppeltlogarithmischer Auftragung die Form einer Geraden durch den Punkt
  $\xi_0=3$, $\eta_0=2$ mit Steigung $\frac{2}{3}$.
  Welche Funktion $f$ mit $y=f(x)$ stellt diese Kurve dar?}
\true{%
  $\displaystyle{y=x^{\frac{2}{3}}}$.
}%
\false{%
  $\displaystyle{y=x^{-\frac{2}{3}}}$.
}%
\false{%
  $\displaystyle{y=a^{\frac{2x}{3}}}$.
  }
\false{%
  $\displaystyle{y=x^{\frac{3}{2}}}$.
}%
\false{%
  $\displaystyle{y=\log_ax^{\frac{2}{3}}}$.
}%
\explanation{%
  Da die Gerade $\eta = \frac{2}{3}\,\xi + q$ den Punkt $(3,2)$
  enth\"alt, ist $q=0$. Aus $\xi = \log_ax$ und $\eta = \log_by$ folgt
  somit $\displaystyle{%
    \log_ay = \frac{2}{3}\log_ax = \log_ax^{\frac{2}{3}}
  }$,
  also $\displaystyle{y=x^{\frac{2}{3}}}$.
}%

\end{document}

